新界細單位升兩成最激 上車更難

【東方日報專訊】【本報訊】香港住宅樓價愈辣愈升，當中又以新界區細單位升勢最激，意味不論在港、九，還是新界，都難以再覓得平價居所。據差餉物業估價署資料，新界區實用面積431方呎以下細單位，二月份平均呎價升至10,759元，創紀錄新高，而自去年加辣以來的四個月及按年計，該類單位樓價分別累升7.3%及20.6%，為樓價升幅最大的單位類別。現時新界區上車屋苑沙田第一城實用面積約300方呎兩房單位，成交價約440萬元，較一年前貴100萬元。

上車盤跑贏大市

按差估署數字，二月份新界區實用面積431方呎以下細單位平均呎價按月升3.3%，連升9個月，首度升穿一五年高位，創歷史新高。

事實上，新界區細單位為市民上車目標之一，在近期樓市剛性需求推動下，該區樓價自然跑贏大市。沙田第一城實用面積300方呎兩房單位，三月中成交價最高升至495萬元，創同類單位成交金額新高，市場料同類單位樓價勢破500萬元。

世紀21奇豐助理區域營業董事周淑萍稱，新界樓價向來低水，在鐵路配套更趨完善下，尤其吸引年輕上車客追捧。沙田第一城兩房單位現時成交價，即使連租約單位普遍已達440萬元，與去年加辣前約360萬元相比，四個月貴80萬元，樓價升逾22%，與去年同期比更貴100萬元。

繼續升

住左花都就黎二十年，租緊兩房單位，最近業主話要賣，我屌你老母又要搬
呢啲二十年樓齡、打風又漏水嘅北區單位都賣到4百幾萬真係痴L線

租二十年都唔買😱😱

有錢買樓都去住香港九龍啦，住新界咁遠

大佬

有人幫我供20年供斷仲唔賣咩
樓主都識講漏水

幫人供廿年

宜家就係貴到你冇權選擇地區呢個條件，莫講話新界樓，連鬼屋都要住

大把業主渣住幾層樓，大把現金再買，點跌

on9 幫人供廿年

你供廿年後，乜都無
業主就有400萬

頭上個巴打租廿年樓比人笑
但係度話買樓又比人恥笑接人火棒
又話之後樓市大跌要比銀行追差價要跳樓

真係唔知點做先岩連登仔心意

仲要話人on9

有錢邊個唔想買樓

鬼唔知阿媽係女人，鬼唔知租不如買，咁如果唔租真係買，邊度有錢黎一筆首期，租只要有份工返緊就得

花都唔使廿年前 十年前都係百零萬

買樓租比人更加唔洗講 應該比人屌到散左

單親家庭老母個陣無首期錢，入息又過左公屋，
如果沙士個陣我出黎做緊野應該就買到，可惜個陣我重係中學雞

搬既次數5隻手指數唔晒，全部都係花都入面搬黎搬去，
幾次都係業主話要賣迫住搬，炒賣樓房既人全部都係食屎狗

你俾首期錢我即買

同埋你地唔好以為d樓係香港人買，班支那人都掃唔少，
呢度已經住左好多支那種